Horizon Zero Dawn - The Frozen Wilds

想問如果之前開左新遊戲＋但未玩晒，係咪玩唔到新嘅dlc，要重新玩晒主線先得？

應該玩到
利申玩緊 一到12點準時開嚟玩

我睇主線任務唔見有新任務，定我要自己搵地方接任。
我個新遊戲＋進度應該一半都未有。。。

右上角一細格

自己行去地圖新嗰part

屌原來咁撚快7號
唔記得預購而家冇得買

得左 自己行過去就可以觸發支線

我都唔記得咗

係咪就無得玩隻DLC 我都唔記得買

一開齋已經難打到

白金完勁耐無玩 宜家連dlc 一上雪山果隻野都打唔過

極難打咗三次先過到

中一下無咗一行血

我玩超難算 極難啲野nerf 得好勁

第一隻新怪已經難打到仆街

等左勁耐
真係好勁第一隻

屌我game 都賣埋
個dlc 有幾長劇情

我諗都有番咁上下
尋晚玩咗兩個鐘(聽咗好多劇情)先開咗1/8個地圖

屌咁去收隻2手返嚟先得

著最勁個套甲俾佢一下打爆

買完整版嘛直接

仲有幾多隻DLC會出？

洗唔洗爆返主線「朦朧暗影」先入得?

唔使

thx

琴晚唔知又打多次主線
一開頭隻怪已經好勁
高攻厚血
又會留條火痕扣你血
會唔會太癲

屌 我好似開左新遊戲+
無左舊save 聽講好似起碼要離開萬母先入到

咁應該唔只萬母
個到d怪咁屈你要打到後d齊裝先可能夠打
除非你唔好打困難極難

有無巴打部ps4玩horizon好嘈
琴晚玩frozen嘈到驚佢爆

散熱風扇大

你都係咁？

新遊戲+ 有keep到舊裝

可能多塵喎，散唔切會開猛啲

唔係， 我部pro 年頭新買返黎玩 horizon 果陣風扇已經比較大聲，可能佢大食熱啲 ，同宜家無咩分別

唔記得預購

DLC值唔值得玩? 已棄GAME半年

可能係
但清個風扇好大公程下

百零蚊又有得玩下是旦啦 隻dlc都係整左半年左右

都係既 加上呢排冇乜新GAME好玩

我覺得frozen冰藍主題個場景幾靚
加埋次前8折預購都叫玩得過
Btw有無巴打預購話送造型
知唔知點攞 有無用

咁係咪無得玩了

好似係送psn 頭像咋

預購$118，正價$148 好似係

屌柒左

我psn搵唔到隻DLC呀 巴打係咪已經買咗？

我琴日預購last day買左

而家已經落架 暫時未有 痴線...

唔係嘩 有錢都唔搵

最多game既時期竟然話無game

頂冇預購冇左個頭像
最鐘意儲

想問爆左機仲可唔可以拎返最勁套甲？
我記得一開頭要去萬母度拎舊電池
先可以去山洞度解謎拎甲

但邊個位開始dlc?

地圖右上角

Dlc有冇實體版賣？
想儲

冇 等完全 好似係

屌
掛住打switch唔記得買

呢排玩得多zelda, 啲控制唔同哂好難玩

thx搵到了

得
除非你開咗新遊戲+

Me too 特登係dlc前先開NG+

第一隻噴火狗好易打咋喎
一黎冰佢再掉幾粒黏彈搞掂

平咁多

打左陣去到巫師之路
都唔係易打
加上無玩一排要練返d技術

d雀都係好撚煩

以前用絆索可以電停d追縱者
而家唔得，痴線

感覺dlc將部ps4嘅性能榨到盡，玩果陣我部舊機把風扇勁大聲，有d驚佢燒

門口隻狗我直沖爬石避開左 聽日返去撚狗先
Hzd係我第一隻ps4 game終於可以回味下係咁跑支線影相騎馬撚狗

dlc岩岩出個陣就買左 耐到唔睇呢個post唔記得

都係用無敵組合，冰完神射箭

反而想問係咪有d武器nerf左？
絆索唔可以一下stop到怪

第一隻怪唔知做乜鳩識得瞬移咁衝過黎,一野無晒血

有無巴打知點先可以係新遊戲+爆左機後變難度?

我原本白金左,跟住玩新遊戲+玩超難,又爆埋,只不過想用easy拎埋獵人之家行家4洞武 ,設定度唔比改,係咪要又由新遊戲+繼承呢個超難揀easy爆多次機 ?

前幾日拆左ps4厚機清塵
出其地無乜塵
不過d散熱膏乾哂
換完貓頭鷹散熱膏之後部機變到好靜

求教學

由頭到尾玩最高難度 除左教學全部野爆晒攞晒

話難玩果d, 只係太耐無玩咋

玩返上手應該同以前差唔多

youtube有好多拆機片.

三熊

周圍都係炙火獸同霜爪獸
想行去做支線都嘥勁多時間
利申極難 但係ng+降唔到難度

散熱膏邊到買

睇完覺得自己拆完裝唔返
個段片快鏡都3分幾 搞成日都搞唔掂

星期六試下先,睇落唔難

超難霜爪獸輕鬆

我上山上到要解鎖個度之後蕩失路

大約8-10個鐘左右就打完(極難)
以下有少少劇透
劇情上淨係講左小小同主線有關既野
除此之外就當女主角未知哩個世界毀滅左一次之前既劇情就ok

題外話，有part要打三隻熊仔都算，最尾隻火焰熊仔簡直係痴線，打完會覺得黑帝斯係垃圾

但其實去到final battle 「朦朧暗影」果下已經知到時前因啦

btw，可能就係太多人話final boss垃圾先整勁啲

我覺得呢個DLC難道都算有咁上下
d新怪都好勁

利申：玩困難

其實故事中間重有好多位未講哂，所以先有好多空白位比人諗
例如點解黑帝斯無啦啦會發癲亂咁清地球，點解d機械人會發機瘟(淨係講左被攻擊而發瘟)
重有法羅殺哂d阿爾法級既人之後做左d咩都無講哂
其實隻game重有好多補充位(DLC)

哩個DLC都算係咁，不過可以再長d
同埋個劇情接點有d怪，正常玩家爆哂機先玩DLC,但DLC既劇情位係女主角未知真相之前
不過整體黎講都幾好玩，D怪夠勁，同埋無得屈(極難)

個故事我都係明d唔明d
坦白講中文譯得唔係咁好

唔係因為d AI失控咩？
同埋d機械獸係識自已生產同埋用生物嚟做燃料

會發機瘟唔係因為有人惡意攻擊機群? 機群自我判斷人類係敵人
所以大量自我生產,對應返人類d數目?

劇情裡面講唔知受到d咩攻擊而發機瘟
到提及黑帝斯果陣，蓋亞講過黑帝斯突然入侵佢都係因為受到不明攻擊所以先會入侵佢同亂咁重設環境

就係入面有輕微提及過後期既黑帝斯都係受佢影響
機械群係將自己以外既生物﹑植物都當左食物

其實官方有無講仲有幾多隻DLC

睇地圖既話，如果佢想出應該可以出多3個

以我理解，人類整既機械可以用生態能量，所以機械以外既物質都會hihi。人煩將軍為咗減少人煩變成機械既能量來源而殺咗大部分人類。

機瘟應該係受哈帝斯影響，至於邊個啟動哈帝斯故事未有交代。最後光頭佬都講佢有好多野要問啟動者。BTW 個故事真係寫得幾好。

應該會出續集啦

巴哈有篇寫得好詳細 費事劇透齋貼link

同埋唔知o係邊睇過DLC得一個, 之後就會係Horizon 2先再補完個劇情

我覺得個世界觀好吸引到玩家想理解到底成個世界究竟發生左咩事,但另外一條主線講個王國真係悶到傻,每次解王國主線都狂skip劇情

係咪子午城嗰度？

如果法羅機瘟,伊莉沙白出電影就好

睇住班愚蠢既人類被屠殺,絕望

時間線係
泰特將公司轉型，整左幾款機械出黎
之後發機瘟，將自己瘋狂複制﹑自己以外既動植物做能源
泰特搞唔掂就搵女主(伊莉沙白) 諗方法
女主話無計，停唔到d機械，15個月內地球生態圈就玩完，要用horizon zero down哩個計劃可以令人類延續
而蓋亞同黑帝斯就係horizon zero down哩個計劃既核心ai

所以機瘟唔關黑帝斯事
反而我覺得引發機瘟既某樣野影響埋黑帝斯

其實王國果到有講個王國係點黎
其實又係泰特間接搞出黎

出個微電影都好啊
想睇下隻泰坦到底有幾勁~
果時同個fd討論，毀世黎講哩個都幾勁，十五個月內玩完
反觀天網..

泰坦係咪好大隻有幾隻觸手嗰部？

係
係考試個雪山果到有
ending果時有條友拎左隻黑帝斯入左去
我同我朋友爬到上去，但佢彈警告唔比我再入

攪錯咗主角未出世前機械本身唔會攻擊人類之後受黑帝斯影響係機瘟
我反而覺係泰特好似主角咁複制咗自己再啟動黑帝斯，條友關咗個知識系統真係痴咗線

即係d機器係因為黑帝斯先會襲擊人類？

原本蓋亞控制機器重建世界，之後蓋亞比黑帝斯hack，蓋亞選擇自爆，機器就變得無人控制開始攻擊人。再比黑帝斯劣化就主動攻擊人

機瘟係horizon zero down計劃既原因
隔左差唔多800百之後，女主角出世之前，d機械會攻擊人果個叫狂潮

機瘟=法羅機械自我複制毀滅地球生態圈

狂潮=蓋亞製做既綠色機械人突然對人類有攻擊性

我都認同泰特個複製人攪出來，睇過個講法佢唔想遺臭萬年先刪晒阿波羅啲資料，同殺晒啲alpha.

800年

正解
但黑帝斯點解痴線都重係伏筆
不過今次DLC後邊提及果個就應該似係

Aloy個世界既機瘟係受哈帝斯影響，但造成人類滅絕果個機瘟就無點解釋到

就咁睇好似所有野都係同一樣野造成咁：

_800年前造成發機瘟 --> 人類滅絕 --> 蓋亞啟動 --> 製造機械重塑地球
/
X
\______________________________________--> 再造成機瘟

我既理解係咁

法羅整左機械群做武器，可以用生物(動植物)修復同複製
法羅set左人類做敵人(所以機械群唔會打動物), 但冇set到敵我系統，結果機械人出征完唔識停
要殺哂全人類先收工(姐係機瘟)

法羅搞唔掂揾伊莉莎白求救
伊莉莎白話冇得救
所以整左zero dawn出黎

但zero dawn要整好耐，地球軍一定頂唔到15個月，所以美國將軍整左個永久勝利口號呃全球人一齊拖時間

zero dawn完工時法羅條大仆街剷左阿波羅，導致新人類變白痴

蓋亞係zero dawn os,黑帝斯係洗機系統，蓋亞覺得今次個系統run得幾好，放新人類出去生活
但黑帝斯覺得run得唔好，想洗機，蓋亞知道左但阻止唔到，直接啪總制熄機(自爆)(導致機械群開始失控) , ，啪制前整左主角出黎希望佢有一日幫佢開機

我覺得呢個角色好悲劇，佢發明咁多好用既野想幫人類 (軍事用途另計 )，但出事之後好自責整啲機械人出黎收唔到科，如果唔係佢整機械人就唔會有滅世機瘟，後代無呢啲知識就唔會再發生呢啲事，所以殺左阿波羅

正解
但當中重有d迷團又無講到
今次dlc先講得果小小
黑帝斯突然有問題又係無解釋

佢邊忽悲劇
資料提及佢係唔抵得伊莉沙白拎左諾貝爾獎，之後先整d軍事機械出黎
由頭到尾都係葡萄伊莉沙白
之後伊莉沙白提出zero down計劃條友幾強烈反對，但伊莉沙白逼佢(搵將軍) 佢先肯制
破壞阿波羅既原因就係唔想後世知道成堆野係佢搞出黎

果堆片我無點詳細睇

會唔會好似Gundam 00咁，所有野都係外星人搞鬼

應該唔會，隻game個主題係人類同ai
應該唔會玩外星人哩d sf野
我都係邊玩邊睇，哩隻game既冒險元素用哩種資料片加埋個地球重組設定好吸引人去探索

我覺得果間"遠峰"都好有陰謀,講到佢d科技仲領先過伊莉沙白果邊50年

地球冚球剷咁大件事遠峰果班元老(好似得11個人定幾個人)一定無理由眼白白送死

亦有提及到移民外星計劃,但火箭升空失敗,唔知係咪呃鳩人

話唔定想冚球剷大洗牌，好似eva個人類補完計劃咁
火箭升空失敗應該無得呃，始終飛上太空，有無爆炸一野就睇到..
不過要出續集既，點吹都吹到既

機械唔識停係因為停機個function加密咗，法羅叫工程司用接近解唔到既方法設計，所以導至地球玩完。
而蓋亞就係設計用幾百年解密停機再重建地球。 蓋亞造主角出黎係希望佢over write黑帝斯。蓋亞機能自爆後主要無哂，留低既都係爆之前錄低

法羅要求工程師用黑石英級量子加密技術加密(唔明有幾勁，但應該好勁) ，重要不設後門 ，所以最快既解密既方法就係正式咁解，解差唔多60年先解到
但唔洗15個月地球生態圈已經收皮，之後就係你所講咁了

不過蓋亞自爆最重要原因都係黑帝斯hack入蓋亞，所以自爆解決

我指機瘟既發生係因為法羅白痴冇set敵我辨識，所以機械群未殺哂人都唔當完成任務，唔會熄機, 法羅之後想熄機，但熄機個加密系統太屈機，佢入唔到去熄機，最後變機瘟
至於蓋亞應該有backup自己
(蓋亞終極版拎總指令個舊野) overwrite黑帝斯之後佢就會開返機
dlc冇玩，但故事應該係主線結局之前?

LDc係結局之前既事黎

故事有個唔知係咪bug係阿波羅應該係唯一有知識既系統。但光頭佬講過哈帝斯教識佢好多知識。

阿波羅知識庫
以露西亞係人類孕育
就係無左阿波羅，所以先一堆土人

黑帝斯其實應該同蓋亞一樣有自主學習能力，阿波羅只能base on人類知識
蓋亞/黑帝斯=ai
阿波羅=database

咁軍事機械用黎對人好合理
但發機瘟應該唔係咁簡單，係咁簡單佢入面就會好直接咁講(eg阿波羅被毀﹑以露西亞放人出去)

800年前有敵我辨識做完任務就會停機，就係冇所以默認全人類都係目標
800年後本來蓋亞整既機群有敵我辨識，但因為蓋亞自爆冇左控制，所以機群都係見人就打(狂潮)

800年前既係法羅機械(泰坦果d) 將自己以外既生物植物全部變食物，佢咁整出黎擺明想一出就焦土式既收人皮
800年後果d機械係綠色機器黎(蓋亞整) 用黎幫地球回復生態圈，只不過蓋亞最終版自爆之後綠色機品就失控引發左機械狂潮

而法羅機械係黑帝斯之後再特別整番醒果部被蜘蛛腳，用黎劣化聽佢命令

仲要搞到地球得返18個月先去搵伊利莎白求救
為左唔想後人知道自己罪證就毀滅阿波羅同埋d科學家

成件事根本佢搞出黎
公司唔掂搵伊莉沙白幫手
伊莉沙白幫佢成為全球首富，人地拎左諾貝爾就葡萄搞法羅軍事機械(逼走伊莉沙白)
控制唔到拖到無得再拖就搵番伊莉沙白求佢幫拖

完左阿拉克試鍊係咪就打final boss？
屌那星我唔記得自己織盾者差邊舊動力電池未拎
可能要去晒5個地方
想拎埋先打

未爆機唔睇上面劇情討論住

屌你老母試煉第三關 三隻霜爪獸 冇晒火系彈藥 超撚 打撚啊

留名

打爆藍色果d位咪得囉

有無巴玩熟風暴槍？ 裝電擊線圈？

瘋狂連射定係儲氣射好d？

呢支野用用下自己死q 埋

三隻一齊沖好撚絕望

自問自答：跳任 補充武器
前面兩關用最後用唔著既冰彈硬尖過，第三關上高位車火彈點燃，轉精準箭射冰袋脆化，接爆彈精準箭搞掂

用最高攻隻箭三飛三飛咁車落去

呢支野極度垃圾

屌那星 邊彊正義個任重難過主線三隻霜爪獸
兩隻但係冇地方俾你走
由第一日開game 黎到DLC 我都係玩超難。但d 失驚無神係地下出黎既冰柱連避既機會都唔俾我根本魔攻黎

我都識魔攻啦，直接轉劇情難度開虐屌你老母霜爪獸

風暴槍？新槍黎 ？

呢個要點搞好

剷晒佢全部再重新裝過

已解決

要搵到再次下載dlc個掣先解決到

格式化,重裝,刪game再裝都一樣話你已安裝DLC,入到GAME又無,超on9

DLC係好重點講左遠峰係一定關事，所以先會有人入侵左黑帝斯，再令到火神生產d殺人機器(本身係d綠色機器)。

所以個個都覺得架太空船無爆炸到

遠峰神秘到d隱藏角色咁

最高智慧77人組成,佢地點會眼白白睇住法羅機器殺自己,一定有搞d野

有個氣象AI走左佬，廿年都捉唔到，懷疑關佢事

屌你老母終於打贏超難 焰爪獸
打撚到手痛 真係自虐行為黎

其實對新個兩隻怪 霜爪獸同焰爪獸 幾失望，兩隻都識魔法攻擊(係地方度噴冰/火)
喂，大佬 你地機械人黎咋，
咩機設先可以整到遠距離召喚冰火

真係無解呢招 冇織盾者應該打唔贏 又冇撚得避要硬食

織盾者打dlc俾啲怪hi一野都扣晒 仲諗緊其他啲火/冰/防衫會唔會好啲，聽完你咁講都唔洗諗

係 冇纖盾者直接秒殺（超難） 唔著佢多一條命連打都冇得打

雖然唔知有冇人會自虐/未打，講下超難焰爪獸點打

首先你一定要著纖盾者，藥包爆四格（三個+ 再加一條滿既藥條）， 攻擊用箭（精準箭/硬尖箭），火抗藥水， 獵人之家繩索發射器（唔係獵人之家都得但佢最勁）

好啦搞清概念

1. 目標唔係殺死佢而係唔好俾佢殺
2. 唔使FF 冰到佢，冇撚用
3. 爆破彈弓係冇用

基於1 先解釋焰爪獸攻擊方式同應對

1. 三拳

焰爪獸向前揮出三拳

應對：佢係一定要揮晒三拳，第一拳前搖動作超撚大，見到佢開始拉臂向佢雙腿之間翻滾穿過佢，佢會打晒三拳先會再攻擊，三拳後佢會轉身企直露出肚腩弱點，可以咁： 避開第一拳>三箭上弓>射肚

2. 地火

焰爪獸召喚魔法 令火柱由地下湧出

應對：無解。 但佢用個時會雙手捶地，開戰前先食抗火藥水，見佢捶地就開始向側用長翻滾

3. 拋火彈

焰爪獸變出火球車向玩家

應對：呢個有D 難，佢同暴風鳥電球一樣有預判（佢預判你）， 翻滾閃避要轉向，禁住O 掣，L3向左然後即轉返右 就可以避開但係！！！佢一定會拋兩粒，所以要做兩次，避唔好會死（一粒秒一行血）

4. 火柱

焰爪獸企直用肚腩噴出火柱攻擊

應對：如果你食左抗火藥水我建議可以食第一下，射佢露出既肚腩弱點然後先翻滾避開，呢招算最低攻

5. 火焰撞擊

焰爪獸全身俾火包住沖埋黎

應對：普通翻滾即可，佢呢招用完會企直呢個時候射肚

以下係大絕，中一下即使有纖盾者照秒

6. 飛身壓

焰爪獸助跑跳起重壓玩家

應對：注意畫面黃色「！」 同側用長翻滾/ 向佢向跳方向用令佢飛過你頭頂

7. 拋大石

焰爪獸捉起一舊大石當盾用向前推進然後拋出

應對：佢拋火彈一樣有預判，唔好太早翻滾,佢推石時唔好攻擊此時全速奔跑，到佢拉弓𣈴準時，係大石飛出前最後一秒先用長翻滾即可避開

...............

思路：射肚+閃避攻擊

爆左肚後就鳩射，因為由其用時間射肩鳩射會更高傷

打打下會有機塔冒出，千其唔好一邊避佢一邊射塔,應該直接轉繩綁lock 死佢埋機塔覆蓋指令

最後到後期你會冇藥包藥水，一樣用繩綁lock 佢再即場採藥/飲水
後期你兩個同伴會打到佢訓低，繼續射，唔好用彈弓因為冇傷，硬尖/精準鳩射就贏

注意：

1. 射唔到弱點都放箭，唔好用時間𣈴浪費緩時時間
2. 冷靜D 唔好驚，佢D 攻擊好單純
3. 唔好冰佢再攻擊，浪費時間又低傷
4. 唔使理細怪
5. 點都打左機塔先

好以上就係我尋晚打超難死左十幾廿次得出既經驗希望幫到某個自虐狂

睇鬼佬玩近戰打隻守魔打左6分幾鐘

極難

超難再癲D 但係近戰

新狩獵地難打到痴撚線
打左成個鐘都打唔到金章

其實
aloy D選擇有咩大影響？？？
好似冇咩分別

我較返easy 打算9數...
佢有一個支線狩獵限你用幾古箭, 唔玩easy 唔識玩

有條友幫你冰怪果個?

個個只可以miss兩三箭
開頭用普通箭打弱點
草食用火箭射背脊燃料引爆
破石用硬尖打爆引擎之後等佢自己燒死
風背用火箭打燃料 硬尖落木加打弱點
收工

岩岩買左

尋晚hack 晒長頸鹿
買左暗影獵人弓
之後無乜方向

主線去到放左歐林

其實有npc 參戰ge battle 鳩坐都會贏 d npc 無限血ge

哈哈 又係我阿輝呀

是咪可以教番去最易來刷雷霆牙屈紫線圈？